港大推算：中國患者2月底已逾23萬

港大推算：中國患者2月底已逾23萬

中國官方發佈的數據或未能反映實況。

歐美等地的武漢肺炎患者過百萬，疫情仍未見頂，反觀最早爆發疫情的中國只有約8.2萬名確診者，令人質疑疫情規模不只於此。港大公共衞生學院世衞傳染病流行病學及控制合作中心研究發現，中國若一早擴闊診斷準則，篩查所有呼吸道症狀、曾到過鄰近武漢地區，或曾接觸懷疑個案的人士，推算截至2月20日，武肺患者已達23.2萬人，是現時的2.8倍。

與改檢測標準有關

相關新聞：300人富豪東方宿一宵等結果

研究由中心創立總監梁卓偉、聯合總監高本恩等聯合撰寫，在權威醫學期刊《刺針》發表。高本恩上月底曾表示，相信中國染疫者或達23萬人，但沒透露原因；論文則推論與中國多次更改或擴闊檢測標準有關。

研究指，中國截至1月17日採用的第一個標準，只有曾到武漢或華南海鮮城、有發燒及肺炎，病毒基因測序與圖譜脗合的，才視作武肺患者，其後第一次擴闊準則，即群組感染、曾接觸有症狀的武漢人，若核糖核酸測試（RT-PCR）呈陽性反應，也計算在內；研究推算，單是這次改變，武肺患者數目已增加7.1倍。

中國之後多番更改診斷標準，至2月20日的第五版準則，只要病人曾到武漢附近地區或爆疫地點、接觸過到訪武漢的懷疑個案，核糖核酸測試呈陽性者，均算作武肺病人。

研究指每次更改，患者數目即增加2.6至7.3倍不等；估計至2月20日，中國實有23.2萬名武肺病人符合診斷標準，當中12.7萬人來自武漢、5.5萬人來自武漢以外湖北省市、5萬人來自其他地方。研究認為醫療系統能找到的患者數目，遠比實際少，這種典型的「冰山現象」（Iceberg Phenomenon）符合往例。

■記者于健民

港大推算應該小咗兩個零

最少差個零
理論上差兩個零

港大準備好被中聯辦監督未？

佢d 試劑唔會出陽性

咪撚玩啦 一月尾廿萬差唔多